---
title: Autorisation de rôle pour la page et le rapport
description: 
published: true
date: 2022-11-03T11:15:41.323Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-12T07:33:52.404Z
---

# Autorisation de rôle pour la page et le rapport

**L'accès à différentes pages et rapports peut être contrôlé dans Autorisation de rôle pour la page et le rapport.**

Les **types de documents** sont **Commande client**, **Client**, **Fournisseur**, etc. Il s'agit d'un type de document, ce qui signifie qu'ils peuvent contenir plusieurs documents de ce type. Une **page** est une page unique comme les **paramètres de vente** . Vous ne pouvez pas créer plusieurs paramètres de vente, mais vous pouvez créer plusieurs commandes client.

Dans DOKOS, l'utilisateur peut créer une interface utilisateur personnalisée à l'aide de Page et un rapport personnalisé à l'aide du Générateur de rapports ou d'un rapport de requête. DOKOS dispose d'un système d'autorisation basé sur les rôles dans lequel vous pouvez attribuer des rôles à l'utilisateur. Le même rôle peut être attribué à la page et au rapport pour y accéder.

Si l'utilisateur a activé le mode développeur, il peut ajouter les rôles directement dans la page et l'enregistrement de rapport. Dans ce cas, les autorisations seront également reflétées dans le fichier JSON de la page / du rapport. Considérez que vous souhaitez restreindre les rôles qui peuvent accéder à certaines pages et rapports dans DOKOS, cela peut être fait via l'autorisation de rôle pour la page et le rapport.

---

Pour accéder à l'autorisation de rôle pour la page et le rapport, allez sur :

> Accueil > Utilisateurs et autorisations> **Autorisation de rôle pour la page et le rapport**

![autorisation_utilisateurs.png](/setup/user-permissions/autorisation_utilisateurs.png)

## 1. 1. Comment utiliser l'autorisation de rôle pour l'outil de page et de rapport 

![autorisation_pour_la_page_et_la_rapport.png](/setup/user-permissions/autorisation_pour_la_page_et_la_rapport.png)


Si le mode développeur est désactivé, l'utilisateur peut attribuer les rôles à la page et au rapport à l'aide de la page «Autorisation de rôle pour la page et le rapport».

### 1.1 Réinitialiser les valeurs par défaut

À l'aide du bouton **Rétablir les valeurs par défaut**, l'utilisateur peut supprimer les autorisations personnalisées appliquées à une page ou à un rapport. Ensuite, les autorisations par défaut seront applicables sur cette page ou sur ce rapport.

## 2. Définition des autorisations de rôle à partir de la page / du rapport en tant que développeur

### 2.1 Autorisations de rôle pour la page

> Allez sur : Accueil > Développeur > **Page**.

- Ajoutez une ligne et sélectionnez les autres rôles pouvant accéder à la page.

### 2.2 Autorisations de rôle pour le rapport

> Allez sur : Accueil > Développeur > Rapport.

- Ajoutez des lignes avec des rôles qui peuvent accéder au rapport.
